火影教會我的事

這個世上不會事事如你所願，活得越久…越是能體會現實裏只充斥着無奈痛苦以及空虛…聽好…世間萬物…有光的地方必定有陰影，若有勝者這一概念，必定同時存在着敗者。若心生維持和平這種自私的想法，就會挑起戰爭。若想守護，愛必會衍生出恨，他們彼此之間存在着因果關系，無法被分離，這就是現實…
我再也不會讓別人來救我了！ 我會冷靜下來，再也不會逃跑！ 我再也不會輸給佐助！ 我以左手的疼痛起誓！
不管對手是誰都無關緊要...手臂斷掉的話...就用腳踢死他...腳斷掉的話...就用牙咬死他...脖子被折斷的話...就用眼盯死他...眼都沒有了的話...就詛咒死他...就算會被大卸八塊...我也要把佐助從大蛇丸那裏奪回來！
那種不順眼的命運，就不要去接受！
悲傷的時候 ，就抬頭看看雲朵 ，雲朵會按照自己的願望，改變形狀，展示在自己面前 ，只要 內心還有希望 ！ 雲朵就會回應你！
我們也不是笨蛋，不會白白送死的，而且，就這樣逃走，苟活於世的話，這種麻煩的活法不要也罷。
我會一直保護你 就好像你當初保護我一樣
即使你殺了我，這根柱子是不會倒的，我可是繼承了初代 二代火影木葉意志的人！我是第三代火影！！不管你怎麼摧殘我這根柱子，都會有新的繼承我的意志成為火影的人來保護這個村子。
為了達到目的，無論多麼黑暗的力量都會去追求……這就是復仇者！
條約只是讓對手麻痹的偽裝……從現在開始，歷史將被改寫
活着本來沒有什麼意義，但是只要活着，就可以找到有趣的事情。就像你發現了花，我又發現了你一樣
你和我有着相同的夢想，都希望實現和平。你和我沒有任何區別，都是為了正義而活。我對你的村子實行的正義，和你試圖擊倒我的想法沒有任何的區別。失去真正重要的東西所帶來的痛楚，對誰來說都是一樣，你和我都對這樣的痛楚感同身受。
你為了你的正義，我為了我的正義，我們都是被卷進以正義為名的復仇漩渦中的普通人而已。可是，如果復仇以正義為名，那麼這樣的正義會孕育新的復仇，冤冤相報何時了。而此刻，我們只是活在這樣的漩渦中，了解過去、預測未來。所有的這一切，都是歷史的一部分。
你們的國家過於龐大，因此必須在於其他大國進行的戰鬥中保護自己國家的利益，不然的話，國家、村子、人民就會遭殃。但是，成為你們這些大國戰場的卻是我們這些虛弱的小國。每每戰爭，我的國家都民生凋敝、餓俘遍野……無數的戰爭過後，大國依然國泰民安，而我們小國卻只剩下無盡的痛楚。
總有一天，我會嘗試着解開這個詛咒，如果和平真的存在，那麼就讓我來實現它，比方法更重要的東西是，信賴的力量。
不久之後，這樣的痛楚，也會在數十年之後被遺忘。一旦恐怖的抑制力不在，人們就會再次陷入紛爭，於是又會有人再次令全世界感受真正的痛楚，於是一時的和平再次到來。在這無盡的漩渦長河中，因為痛楚，產生了一時的和平，這就是我的理想。

我，為了打破這個漩渦，而創立了地下組織。擁有讓一個國家瞬間摧毀的力量。讓這個世界感到真正的痛楚，才能讓這個痛苦的恐怖抑制戰爭，將世界帶往安定和平。

好中二病